\input{header/numerics.tex}

\begin{document}
\maketitlepage{01}{10.04.2012}
  \section*{Aufgabe 1}
    \begin{enumerate}
      \item Dazu können beide Seiten der Gleichung integriert werden:
        \begin{eqns}
          u'(t) &=& f(t, u(t)) \\
          \int_0^t u'(s) \dif{s} &=& \int_0^t f(s, u(s)) \dif{s} \\
          u(t) - u(0) &=& \int_0^t f(s, u(s)) \dif{s} \\
          u(t) &=&  u_0 + \int_0^t f(s, u(s)) \dif{s}
        \end{eqns}
      \item Für die Folge ergibt sich:
        \begin{eqns}
          u^{0}(t) &=& u_0 \\
          u^{1}(t) &=& \frac{u_0 t^2}{2} + u_0 \\
          u^{2}(t) &=& \frac{u_0 t^4}{8} + \frac{u_0 t^2}{2} + u_0 \\
          u^\infty(t) &=& u_0 \sum_{k=0}^\infty \frac{t^{2k}}{2^k\fact{k}}
          \itext{Subsitution $x = \frac{t^2}{2}$:}
          u^\infty(t) &=& u_0 \sum_{k=0}^\infty \frac{x^k}{\fact{k}}
          \itext{Das ist gerade die Definition der $\E$-Funktion:}
          &=& u_0 \E^x = u_0 \E^{\frac{t^2}{2}}
        \end{eqns}
        Die Reihe konvergiert also und löst die Differentialgleichung.
    \end{enumerate}
  \section*{Aufgabe 2}
    Da $\cos(x) \leq 1$ für alle $x$ ist, kann man $K=5$ wählen, sodass gilt
    \begin{eqn}
      \abs{\p{u}{f};} = \abs{\cos(u) + 3} \le K \quad \forall t \in \intco{0}{\infty} ,
    \end{eqn}
    also erfüllt $f$ die Lipschitz-Bedingung in $u$ für alle $t$.
    Außerdem ist $f$ trivialerweise stetig in $t$.
    Die Anfangswertaufgabe hat damit also nach dem globalen Existenz- und Eindeutigkeitssatz eine globale, eindeutige Lösung.
  \section*{Aufgabe 3}
    Die folgenden Werte für $u(t)$ wurden mittels des Euler-Verfahrens berechnet und in Abbildung \ref{fig:field} eingezeichnet.
    \begin{table}
      \input{field-tab.tex}
    \end{table}
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{field.pdf}
      \caption{Mittels \texttt{matplotlib} erstellter Richtungsplot mit nach dem Euler-Verfahren berechneten Punkten}
      \label{fig:field}
    \end{figure}
  \section*{Aufgabe 4}
    Zur Lösung der Aufgabe wurde das Euler'sche Polygonzugverfahren in \texttt{Python} implementiert:
    \begin{minted}[linenos]{python}
def euler(f, init, interval, h):
    n = int((interval[1] - interval[0]) / h)
    shape = (n, len(init))
    u = zeros(shape)
    u[0] = init

    for i in range(n-1):
        u[i+1] = u[i] + h * f(h * i, u[i])
        
    return u

f = lambda t, u: dot(A, u)
    \end{minted}
    Das Ergebnis:
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{euler.pdf}
    \end{figure}
\end{document}
